\section{Fazit}
\subsection{Probleme}
\label{sec:probleme}
Der Aufbau mit dem Arduino ist zunächst sehr einfach realisiert. Alle Sensoren sind als fertige Module zu erhalten. Die dazu gehörigen Bibliotheken sind open source und mit wenig Aufwand im Internet zu finden. Der entscheidende Nachteil ist jedoch, dass der Nutzer auf die bei den Modulen vorgesehen Funktionen und Möglichkeiten eingeschränkt ist. \\
Das Modul SIM800L zieht beim senden kurzzeitig bis zu 2A Strom. Die Stromversorgung des Arduino ist jedoch, wie bereits erwähnt, auf 800mA begrenzt. Ohne einen zweiten Stromkreis für die Versorgung des GSM Moduls bricht die Spannungsversorgung zusammen und der Arduino wird resetet. Aber auch mit externer Versorgung über ein Labornetzteil arbeitet das Modul nicht stabil und wird immer wieder im Betrieb zurückgesetzt.\\
Das TFT Display belegt eine Vielzahl an Digital-I-O Pins, insbesondere für die touchfähige Oberfläche, die in dem Sketch jedoch keine Verwendung findet. Um diese PIN freizugeben, müsste man die Bibliotheken umschreiben, wovon grundsätzlich abzuraten ist, da Fehler nur schwer zu lokalisieren sind und zu Beschädigungen der Hardware führen kann.\\
Die Arduino IDE hat alle grundlegenden Funktionen, allerdings ist debugging, insbesondere das Setzen von Hardwaredebugpunkten zum Anhalten des Programmablaufs, damit nicht möglich.\\
Rückblickend wäre der Aufbau mit einem geeigneten Mikrocontroller zwar komplizierter, jedoch deutlich Ressourcen schonender gewesen.


\subsection{Ausblick}
\label{sec:ausblick}
\subsubsection*{Mögliche Erweiterungen}
\begin{itemize}
\item \textbf{Senden via mobiler Datenverbindung}\\
Wenn ein Server zur Verfügung steht können die Sensorwerte an eine Datenbank weitergeleitet werden. Dort können Sie gespeichert und zur Weiterverarbeitung entnommen werden.

\item \textbf{Sleepmode}\\
Eine starke Erschütterung würde dann den Mikrocontroller aus dem Sleepmode aufwecken. Die Energieversorgung und der Datentraffic würde damit auf ein Minimum reduziert, da das System nur dann auf Sensoren und Sensorstreaming zugreift, wenn diese auch tatsächlich benötigt werden und nicht permanent Daten über die mobile Datenverbindung sendet.\\

\item \textbf{Auslesen der Fahrzeugkameras}\\
Im weiteren ist auch die Verknüpfung mit einer eingebauten Rückfahrkamera bzw. mit einer Dashcam. Beide Systeme sind in modernen Fahrzeugen, ebenso wie die Ultraschallsensoren der Parküberwachung, an den CAN-Bus angeschlossen. Es wäre somit möglich eine Momentaufnahme oder ein kurzes Video der Umgebung unmittelbar nach der Unfallerkennung aufzuzeichnen. \\

\item \textbf{Verschlüsselung}\\
Um ideal zu arbeiten müsste die Crasherkennung direkt an den Bus angeschlossen, bzw. über den OBD-Port auf das Bussystem zugriff haben. Dies birgt Risiken des externen Angriffs über die mobile Daterverbindung. Eine Verschlüsselung ist hierzu unabdingbar.\\
Es bietet sich hier ein Mischverfahren an. Über ein asynchrones Verfahren (RSA oder ECC) könnte eine Geräte ID an den Server übermittelt werden. Da die Übertragung der Geräte ID nur ein relativ kurzes Telegram erfordert, könnte man hierzu auf ein asynchrones Verfahren zurück greifen. Mit einem 256-bit Key würde die ECC Verschlüsselung eine ebenso hohe Verschlüsselungstiefe erreichen wie eine AES-Verschlüsselung bei 128 bit, wäre aber ungleich rechenintensiver. Ein STM32\\
 Controller etwa benötigt vierzehn Tausend Rechenoperationen für AES-128, jedoch 24 Millionen für ECC-256. Die gesamte Kommunikation darüber zu verschlüsseln würde also zu viel Speicher und Zeit benötigen. Im Server ist der ID ein AES-Key zugeordnet über den die weitere Kommunikation erfolgt.
Um sicherzustellen, dass ein bestimmtes Datenpaket angekommen ist, könnte ein 'Nonce' bestehend aus Timestamp und einer Zufallszahl verwendet werden. Der Server würde dann ein Paket, bestehenden aus den erhaltenen Nonces, in beliebiger Reihenfolge an Sender zurück schicken. Der Sender erkennt dann, ob ein Paket fehlt und versendet es erneut.
\end{itemize}